<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<bestiary>
    <creature>
        <name>Леший</name>
        <full_info>Сей гибрид, рожденный от союза человечьей плоти и душ древних дубрав, страж недр Брокилона. Очи его – угли тлеющие, а длани увенчаны когтями, что кромсают латы, словно пергамент. Обретается в чащобах Эдингеля да в рощах, кои солнце век не ласкало. В летописях впервые явлен в лето 1234 от Возрождения. Магия пред ним бессильна, а исполинский стан (три сажени в вышину, весом же – три центнера) устрашает даже бывалых. Не ведает страха пред ядами и громом меди. Тень его деяний сгущается под покровом ночи. Против него варят зелье, кое включает: корень мандрагоры (три доли), пепел драконида (одна щепоть) и эссенцию полыни горькой. Требует шестьдесят минут томления в котле. Сила – умеренна, но верна.</full_info>
        <description>Гибрид человечьей плоти и душ древних дубрав, страж недр Брокилона. Очи его – угли тлеющие, а длани увенчаны когтями, что кромсают латы, словно пергамент.</description>
        <habitat>чащобы Эдингеля, рощи, которые солнце век не ласкало</habitat>
        <first_mention>1234</first_mention>
        <immunities>магия, яды, гром меди</immunities>
        <potion>
            <ingredients>корень мандрагоры (3 доли), пепел драконида (1 щепоть), эссенция полыни горькой</ingredients>
            <preparation_time>60</preparation_time>
            <strength>умеренна, но верна</strength>
        </potion>
        <physical_characteristics>исполинский стан (три сажени в вышину, весом же – три центнера) устрашает даже бывалых</physical_characteristics>
        <additional_info>Тень его деяний сгущается под покровом ночи</additional_info>
    </creature>
    <creature>
        <name>Полуденница</name>
        <full_info>Призрак жнив, чей хохот звенит меж колосьев в час солнечного зенита. Является в облике девы бледной, с космами цвета спелой ржи, но очи ее пусты, как жбан без дна. С лета 1198-го терзает жнецов на нивах Редании и в амбарах Туссента. Уязвима к свету магических кристаллов. Весом не обладает, ибо плоть ее – туман, а кости – ветер. Не страшится клинков, истекающих черной кровью. Оберегом служит масло, смешанное из лепестков лунного цветка (два), нити серебра плакучего (одна) и сока чеснока дольчатого. Трижды десять минут кипятить – и дарует защиту нерушимую.</full_info>
        <description>Призрак жнив, чей хохот звенит меж колосьев в час солнечного зенита. Является в облике девы бледной, с космами цвета спелой ржи, но очи ее пусты, как жбан без дна.</description>
        <habitat>терзает жнецов на нивах Редании и в амбарах Туссента</habitat>
        <first_mention>1198</first_mention>
        <immunities>клинки, истекающие черной кровью</immunities>
        <potion>
            <ingredients>лепестки лунного цветка (2), нить серебра плакучего (1), сок чеснока дольчатого</ingredients>
            <preparation_time>30</preparation_time>
            <strength>нерушимая защита</strength>
        </potion>
        <physical_characteristics>Весом не обладает, ибо плоть ее – туман, а кости – ветер</physical_characteristics>
        <additional_info>Уязвима к свету магических кристаллов</additional_info>
    </creature>
    <creature>
        <name>Катакан</name>
        <full_info>Чудовище крылатое, порождение преисподней: хвост скорпиона, крылья нетопыря, а пасть – словно жерло кузнечного горна. Впервые явлен в летописях Каэдвена в 1150 году от Возрождения. Гнездится в ущельях Туссента да в пещерах, где эхо стонет, как раненый зверь. Не берут его ни стрелы, ни яды простые. Ростом с коня боевого, а весит – двести пудов. Не дрогнет пред огнем и отравою. Лютует в часы, когда солнце целует край земли. Усмиряют его маслом, что варится из жала мантикоры (четыре), пыли нефритовой (две горсти) и спирта Альберихта, добытого под полной луной. Девяносто минут в пламени – и смерть его неминуча.</full_info>
        <description>Чудовище крылатое, порождение преисподней: хвост скорпиона, крылья нетопыря, а пасть – словно жерло кузнечного горна.</description>
        <habitat>Гнездится в ущельях Туссента да в пещерах, где эхо стонет, как раненый зверь</habitat>
        <first_mention>1150</first_mention>
        <immunities>Не берут его ни стрелы, ни яды простые</immunities>
        <potion>
            <ingredients>Усмиряют его маслом, что варится из жала мантикоры (четыре), пыли нефритовой (две горсти) и спирта Альберихта, добытого под полной луной</ingredients>
            <preparation_time>Девяносто минут в пламени</preparation_time>
            <strength>смерть неминуча</strength>
        </potion>
        <physical_characteristics>Ростом с коня боевого, а весит – двести пудов</physical_characteristics>
        <additional_info>Не дрогнет пред огнем и отравою</additional_info>
    </creature>
    <creature>
        <name>Кикимора</name>
        <full_info>Тварь болотная, слепленная из тины да костей утопленников. Вид ее омерзителен: тело – как гнилой пень, пальцы – корни мшистые, а из пасти сочится слизь, что разъедает железо. С 1221 года сеет страх в топях Вендена и трясинах Велгельда. Падёт лишь пред заклятьями земли древней. Ростом с отрока, весом – пятнадцать фунтов. Не страшны ей петли удавки. Охотится, когда месяц прячется за тучами. Зелье против нее ткут из грибов-поганок (пять), ока василискова (одно) и росы папоротниковой (три капли). Сорок пять минут варки – и яд готов, хоть сила его невелика.</full_info>
        <description>Тварь болотная, слепленная из тины да костей утопленников. Тело – как гнилой пень, пальцы – корни мшистые, а из пасти сочится слизь, что разъедает железо.</description>
        <habitat>топи Вендена, трясины Велгельда</habitat>
        <first_mention>1221</first_mention>
        <immunities>петли удавки</immunities>
        <potion>
            <ingredients>грибы-поганки (5), око василиска (1), роса папоротниковая (3 капли)</ingredients>
            <preparation_time>45</preparation_time>
            <strength>невелика</strength>
        </potion>
        <physical_characteristics>Ростом с отрока, весом – пятнадцать фунтов</physical_characteristics>
        <additional_info>Падёт лишь пред заклятьями земли древней</additional_info>
    </creature>
    <creature>
        <name>Элементаль льда</name>
        <full_info>Дух стужи, в коем бьется сердце вечной зимы. Является в облике исполина хрустального, чьи длани – сосульки острые, а грудь – лабиринт изо льда. Упоминается в сагах Химбары с 1105 года Возрождения. Царствует в ледниках Ковира, где ветер поет погребальные песни. Неуязвим для меча и секиры. Ростом – пять саженей, вес же не измерить, ибо плоть его – холод нематериальный. Смеется над морозом и дробящим ударом. Не дремлет ни днем, ни ночью. Уничтожается лишь ядом, что куют из сердца элементаля огня (одно), серы горючей (три меры) и железа, расплавленного в кузнице Глаана. Два часа в горниле – но эффективность изменчива, как пламя свечи.</full_info>
        <description>Дух стужи, в коем бьется сердце вечной зимы. Является в облике исполина хрустального, чьи длани – сосульки острые, а грудь – лабиринт изо льда.</description>
        <habitat>Царствует в ледниках Ковира, где ветер поет погребальные песни</habitat>
        <first_mention>Упоминается в сагах Химбары с 1105 года Возрождения</first_mention>
        <immunities>Неуязвим для меча и секиры</immunities>
        <potion>
            <ingredients>Уничтожается лишь ядом, что куют из сердца элементаля огня (одно), серы горючей (три меры) и железа, расплавленного в кузнице Глаана</ingredients>
            <preparation_time>Два часа в горниле</preparation_time>
            <strength>Эффективность изменчива, как пламя свечи</strength>
        </potion>
        <physical_characteristics>Ростом – пять саженей, вес же не измерить, ибо плоть его – холод нематериальный</physical_characteristics>
        <additional_info>Смеется над морозом и дробящим ударом. Не дремлет ни днем, ни ночью</additional_info>
    </creature>
    <creature>
        <name>Огненный Змей</name>
        <full_info>Дракон, рожденный в жерлах вулканов Аэдирна. Чешуя его пылает, как расплавленное железо, а дыхание испепеляет целые деревни. Впервые упомянут в хрониках Махакама в 978 году. Иммунен к огню и жару, но уязвим к воде из священных источников. Для зелья против него требуются: пепел феникса (две щепотки), кристаллы магмы (три штуки) и слезы русалки. Варить 90 минут под звёздным небом. Сила зелья — высокая, но непостоянная.</full_info>
        <description>Дракон вулканических глубин, чье тело объято вечным пламенем. Глаза — как угли, крылья — клубы дыма.</description>
        <habitat>жерла вулканов Аэдирна, лавовые поля</habitat>
        <first_mention>978</first_mention>
        <immunities>огонь, жар</immunities>
        <potion>
            <ingredients>пепел феникса (2 щепотки), кристаллы магмы (3), слезы русалки</ingredients>
            <preparation_time>90</preparation_time>
            <strength>высокая, но непостоянная</strength>
        </potion>
        <physical_characteristics>Длина — десять саженей, чешуя светится в темноте</physical_characteristics>
        <additional_info>Просыпается только при извержениях вулканов</additional_info>
    </creature>
    <creature>
        <name>Болотный Страж</name>
        <full_info>Хранитель трясин, чье тело сплетено из корней и ила. Глаза — болотные огни, манящие путников в топи. Упоминается с 1302 года в легендах Велгельда. Неуязвим для физических атак, но боится серебряных клинков. Зелье включает: корень кикимора (1), ил из бездонного болота (5 горстей) и пыльцу светляков. Варить 45 минут при лунном свете. Сила — средняя, но надежная.</full_info>
        <description>Гибрид растений и трясины, страж болотных глубин. Движется бесшумно, как туман.</description>
        <habitat>топи Велгельда, заброшенные трясины</habitat>
        <first_mention>1302</first_mention>
        <immunities>физические атаки</immunities>
        <potion>
            <ingredients>корень кикимора (1), ил из бездонного болота (5 горстей), пыльца светляков</ingredients>
            <preparation_time>45</preparation_time>
            <strength>средняя, но надежная</strength>
        </potion>
        <physical_characteristics>Ростом с человека, тело покрыто водорослями</physical_characteristics>
        <additional_info>Активизируется в полнолуние</additional_info>
    </creature>
    <creature>
        <name>Ночной Вихрь</name>
        <full_info>Дух ураганов, принимающий форму черного смерча с глазами-молниями. Появился в летописях Цинтры в 1055 году. Разрушает всё на пути, но слаб против заклинаний воздуха. Зелье готовится из перьев гарпий (4), песка пустыни Корат (2 горсти) и эфира ветра. Варить 20 минут в медном котле. Сила — переменчивая, как ветер.</full_info>
        <description>Смерч с разумом, несущий хаос. Голос его — вой бури.</description>
        <habitat>пустоши Цинтры, зоны бурь</habitat>
        <first_mention>1055</first_mention>
        <immunities>молнии, ветер</immunities>
        <potion>
            <ingredients>перья гарпий (4), песок пустыни Корат (2 горсти), эфир ветра</ingredients>
            <preparation_time>20</preparation_time>
            <strength>переменчивая, как ветер</strength>
        </potion>
        <physical_characteristics>Высота — до небес, форма постоянно меняется</physical_characteristics>
        <additional_info>Исчезает с рассветом</additional_info>
    </creature>
    <creature>
        <name>Каменный Голем</name>
        <full_info>Искусственное создание магов Каэдвена, оживленное рунами. Тело — гранит, швы светятся рубиновой энергией. Первое упоминание — 1120 год. Нечувствителен к магии, но разрушается от ударов кирок из чистого адаманта. Зелье требует: осколки рудников Глаана (7), кровь горного тролля (1 флакон) и серу вулканическую. Варить 120 минут. Сила — абсолютная, но требует точности.</full_info>
        <description>Идол из камня, послушный воле создателя. Глаза — горящие рубины.</description>
        <habitat>рудники Каэдвена, горные пещеры</habitat>
        <first_mention>1120</first_mention>
        <immunities>магия</immunities>
        <potion>
            <ingredients>осколки рудников Глаана (7), кровь горного тролля (1 флакон), сера вулканическая</ingredients>
            <preparation_time>120</preparation_time>
            <strength>абсолютная, но требует точности</strength>
        </potion>
        <physical_characteristics>Рост — четыре сажени, вес — тысяча пудов</physical_characteristics>
        <additional_info>Активируется только по команде хозяина</additional_info>
    </creature>
    <creature>
        <name>Лесная Певица</name>
        <full_info>Дух древних лесов, чей голос сводит путников с ума. Принимает облик женщины с ветвями вместо волос. Впервые замечена в 1276 году в Брокилонском лесу. Уязвима к огню, но отражает звуковые атаки. Зелье включает: лепестки ночной фиалки (6), смолу древнего дуба (3 капли) и пчелиный яд. Варить 50 минут в тишине. Сила — тонкая, как шепот листьев.</full_info>
        <description>Хранительница леса, чья песня пробуждает древние чары. Кожа — как кора, глаза — изумруды.</description>
        <habitat>глухие чащи Брокилона</habitat>
        <first_mention>1276</first_mention>
        <immunities>звуковые атаки</immunities>
        <potion>
            <ingredients>лепестки ночной фиалки (6), смола древнего дуба (3 капли), пчелиный яд</ingredients>
            <preparation_time>50</preparation_time>
            <strength>Сила — тонкая, как шепот листьев.</strength>
        </potion>
        <physical_characteristics>Ростом с человека, тело покрыто мхом</physical_characteristics>
        <additional_info>Поет только в лунные ночи</additional_info>
    </creature>
</bestiary>