<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><bestiary><monstr><name>Леший</name><description>Гибрид человечьей плоти и душ древних дубрав, страж недр Брокилона. Очи его – угли тлеющие, а длани увенчаны когтями, что кромсают латы, словно пергамент.</description><potion><ingredients>корень мандрагоры (3 доли), пепел драконида (1 щепоть), эссенция полыни горькой</ingredients></potion></monstr><monstr><name>Полуденница</name><description>Призрак жнив, чей хохот звенит меж колосьев в час солнечного зенита. Является в облике девы бледной, с космами цвета спелой ржи, но очи ее пусты, как жбан без дна.</description><potion><ingredients>лепестки лунного цветка (2), нить серебра плакучего (1), сок чеснока дольчатого</ingredients></potion></monstr><monstr><name>Катакан</name><description>Чудовище крылатое, порождение преисподней: хвост скорпиона, крылья нетопыря, а пасть – словно жерло кузнечного горна.</description><potion><ingredients>Усмиряют его маслом, что варится из жала мантикоры (четыре), пыли нефритовой (две горсти) и спирта Альберихта, добытого под полной луной</ingredients></potion></monstr><monstr><name>Кикимора</name><description>Тварь болотная, слепленная из тины да костей утопленников. Тело – как гнилой пень, пальцы – корни мшистые, а из пасти сочится слизь, что разъедает железо.</description><potion><ingredients>грибы-поганки (5), око василиска (1), роса папоротниковая (3 капли)</ingredients></potion></monstr><monstr><name>Элементаль льда</name><description>Дух стужи, в коем бьется сердце вечной зимы. Является в облике исполина хрустального, чьи длани – сосульки острые, а грудь – лабиринт изо льда.</description><potion><ingredients>Уничтожается лишь ядом, что куют из сердца элементаля огня (одно), серы горючей (три меры) и железа, расплавленного в кузнице Глаана</ingredients></potion></monstr><monstr><name>Огненный Змей</name><description>Дракон вулканических глубин, чье тело объято вечным пламенем. Глаза — как угли, крылья — клубы дыма.</description><potion><ingredients>пепел феникса (2 щепотки), кристаллы магмы (3), слезы русалки</ingredients></potion></monstr><monstr><name>Болотный Страж</name><description>Гибрид растений и трясины, страж болотных глубин. Движется бесшумно, как туман.</description><potion><ingredients>корень кикимора (1), ил из бездонного болота (5 горстей), пыльца светляков</ingredients></potion></monstr><monstr><name>Ночной Вихрь</name><description>Смерч с разумом, несущий хаос. Голос его — вой бури.</description><potion><ingredients>перья гарпий (4), песок пустыни Корат (2 горсти), эфир ветра</ingredients></potion></monstr><monstr><name>Каменный Голем</name><description>Идол из камня, послушный воле создателя. Глаза — горящие рубины.</description><potion><ingredients>осколки рудников Глаана (7), кровь горного тролля (1 флакон), сера вулканическая</ingredients></potion></monstr><monstr><name>Лесная Певица</name><description>Хранительница леса, чья песня пробуждает древние чары. Кожа — как кора, глаза — изумруды.</description><potion><ingredients>лепестки ночной фиалки (6), смола древнего дуба (3 капли), пчелиный яд</ingredients></potion></monstr></bestiary>